其實香港已經俾大陸人溝淡晒人口

小學大部分普教中，香港小朋友見到d字都只係識用普通話讀出黎，何況其實已經好多小學生母語係講普通話，佢地平時都係普通話溝通，你諗下就算自己同個仔/女係講廣東話溝通，佢返到學校都係同同學/老師講普通話

岩岩係理大附近食野，成間餐廳連埋侍應都係講普通話。試過去買野，個店員叫我講普通話，話自己聽唔明廣東話，我當然即刻調頭走。但呢個情況應該會愈黎愈普遍，屌，真係好撚恐怖。